【轉貼】基督教怎麼利用你的思考盲點

根據牛津字典對宗教的定義是：宗教是人類對一種不可見的超人力量之承認,這力量控制著人類的命運,人類對它絕對服從、敬畏、與崇拜。

然而命運是天人之間的自然規律，人們是無法用信不信來動搖祂的存在事實。古今中外所有的宗教信仰，都是在利用人們普遍對命運的無知，錯認人生禍福是上帝在主宰，所以才有現今各式各樣的宗教信仰。

宗教騙術為什麼能在古今中外橫行兩千多年，其中最關鍵原因神棍們懂得利用自然原理，來愚弄信徒。我用一個很淺顯故事來譬喻大家就比較容易明瞭，宗教高明騙術的關鍵在那裡。

說故事了解基督教怎麼欺騙你

有一位神父到非洲去探險旅行，神父被土人抓去，要砍頭來祭神。而被抓時間就恰巧是在陰曆的三十號日蝕的前一天。這位神父急中生智説:你們不能殺我，把我放出來,否則你們全族必定會得到老天爺懲罰。隔日早上正要將神父送去砍頭祭神時，就在大白天突然大風吹襲，天上全變得一片黑漆漆的。這時候土人被這樣景象嚇唬的魂飛魄散，逃的逃跑的跑。土人酋長趕快把這位神父給放了出來。這位神父能夠脫險,是因為神父有天文日蝕知識，所以才能沒被土人抓去砍頭祭神,並不是這位神父有特異神功，能夠把太陽給掩藏起來。基督教的上帝，就是用這種抽樑換柱，盜用概念類比手法來欺騙你。

宗教業者利用信徒對命運無知,故意把命運當作上帝在敬拜，誤認為神就是個人命運的主宰笫一因素，所以在絕對權威下沒有商量餘地的盲從信仰。

上帝概念是抽樑換柱欺瞞手法
上帝_個人自由心証自圓其說的他力信仰錯誤認知，把命運自然律，當作神在敬拜。宗教充分利用信徒對命運盲然無知弱點,故意把命運當作上帝在敬拜，造成後人誤認為神就是個人命運的主宰笫一因素，這就是為什麼宗教界，始終拿不出有神論的證據重要原因，但是宗教業裡的神職人經常在玩弄似是而非的命理常識，例如民間信仰安太歲點光明燈。許多宗教神職人是從命理術士轉行變宗教神棍。最具體證據基督教長老教會葉明翰牧師，天主教輔仁大學宗教糸搞命理論壇，佛教法鼓山聖嚴和尚出版改運算命原來如此醜化算命業，但佛教大藏經裡面卻有許多占卜算命的經典。這就是宗教與算命一直在搞似是而非的鬥爭，糾纏不清爭執。局外人總是在霧裡看花，永遠看不透宗教界裡的內幕。

我再舉例一個經典實例
預定論名詞原創人是奧古斯丁，奧古斯丁曾經學過占星術，奧古斯丁是把占星術的命運當作上帝來詮釋，基督教的上帝，就是用這種抽樑換柱，盜用概念類比手法來欺騙信徒。所以奧古斯丁的預定論思想是從這裡演伸出來的。基督教信仰是人為創作出來的，命運是自然法則，跟相信不相信無關。奧古斯丁只不過是在利用人們普遍對命運真相的無知，錯認人生的禍福是上帝在主宰，所以才發明了預定論欺騙基督信徒。

說明: 基督教長老教會葉明翰牧師以前也是算命術士，現在改行吃神明飯了。這跟奧古斯丁一樣，過河拆橋的心態，原來基督教就是用這樣手法在欺騙信徒。

參考文件

人的命運由誰決定